唔知會打到幾長《滅靈師》

從古至今，有一樣野好多人都想一探究竟，就係鬼魂，而我，就係每日都同呢啲所謂嘅鬼魂打交道嘅人，不過我地唔會叫佢地做鬼魂，而係叫做靈體，靈體分為兩種，壞嘅我地會叫佢邪靈，而好嘅我地會叫佢做善靈，而我嘅職業，就係一個滅靈師...

我隸屬政府安全局第一部門，我地嘅使命就係及時將惡靈消滅，就算犧牲同伴嘅性命都要完成任務，不過三日前，小弟喺一次嘅任務入面為咗救一個同伴比一隻惡靈逃脫，就係咁小弟就比政府炒咗魷魚，所以小弟決定將以後嘅滅靈生涯打比大家睇。

由於我嘅心情唔係太好，所以決定去大浪西灣行下山望下海露下營當散下心，深夜兩點半我一個人行咗上山，望著天上面嘅星星，回想起五年前，嗰陣嘅香港廿幾三十蚊係可以食到餐飯，出街都仲係要講道理嘅，就喺嗰年，我撞到個阿叔，好似我呢啲咁有禮貌嘅人，撞到人係會講對唔住嘅，咁講完緊係繼續行架啦，行咗兩步，突然之間有隻手捉住我，望一望原來係啱啱撞到嗰個阿叔，個阿叔起勢咁捉住我，話佢係道士，仲話要收我做徒弟，我緊係彩佢都有味啦，整開佢隻手就繼續行，點知佢又捉住我，呢下真係佛都有火，我望住嗰阿叔講咗一句「阿叔你好啦喎，我講咗對唔住啦喎，你好放手啦，你再唔放手我打死你架，你係唔放手啦嘛，我發誓我真係會打死你架，好殘忍架！」點知個阿叔死都唔肯放手，死都話要收我做徒弟，我望咗望嗰阿叔，就走咗，行咗兩步，我全身都郁唔到，嗰阿叔行咗去我面前，講咗句「點啊，依家信我未啊？」

就喺呢個時候，眼前嘅畫面一轉，我感應到附近有靈體，隨即就見到一道雷劈咗落去，我跑咗過去，見到有個人企咗喺一隻重傷嘅邪靈隔離，周圍嘅環境成個廢墟咁，仲有啲火喺度燒緊，望到呢個情境，我皺咗一下眉頭，行咗去條友隔離，條友大概米73左右，gel住個all black頭，皮膚黑黑地，面上帶有幾分銳氣，咁我見到佢又好似咩都唔知咁咪走去問下佢囉

「喂朋友，滅靈做咩唔開鏡界啊，你咁樣我好難做架喎。」容小弟解釋一下，鏡界係我地滅靈師一定要識嘅一個技能，大概就係將邪靈拖入另一個平行世界，喺滅靈嘅過程唔好比佢地波及到無辜嘅人同埋現實嘅建築

講返翻黎，條友呆咗呆「乜撚野鏡界，我都唔知你講乜，仲有啊，滅靈師係咩黎架？」啊我見條友好似幾友善咁咪同佢講下野囉，點知開口就撚撚聲，完全冇尊重過我

「咁點解你會喺呢度出現啊？」

「冇啊，啱啱喺度食緊煙，仆你個街冇啦啦有隻野出黎搞鳩我，我咪劈撚死佢囉！」

我聽到真係呆撚咗喺度，望咗佢幾秒，又聽到佢講「咁就閪啦，咁即係唔信啦，唔信你咪柒問啊嘛，正粉腸！」

我聽到啲火真係出晒黎「啊靚仔你講野唔好咁寸喎！」
「唔撚比呀！」
「你依家係咪撩交呀！」
「打咪打囉，未撚驚過啊！」
「好啊，江湖規則，隻抽隻，即係一打一，唔好諗住犯規啊！」

講完我身邊就出現咗一啲綠光，慢慢變成咗一碌黑色嘅棍，棍身刻有三條銀色嘅龍紋，睇黎今日"影"嘅心情唔錯，至於點解會有碌棍出咗黎遲啲再同大家解釋，攞住碌棍我就衝咗上去，而喺我對面條友亦都用雷電形成咗一對爪，下一剎那，我碌棍同佢嘅雷爪撞埋咗一齊，周圍嘅環境亦比拼發出黎嘅電光照得清清楚楚，而喺呢一刻，我知道，我遇到一個值得一戰嘅對手...
未完待續

快啲出文
如果唔係我都會同伯母依個咁值得一戰既對手大戰300回合

等我翻屋企就打文

我除緊褲了
巴打請自覺

出咗去燒野食啊 今晚通頂都打埋比你好冇

好 咁我休番條褲先

多謝你

自己推一推先 依家打文 大概三點左右會有文出

推一推先

咩故黎 樓主 可唔可以講下咩類別？ 要細分

大浪西灣山上面，兩道黑影不時碰撞，產生嘅電光將周圍嘅景況照耀出黎，唔同嘅係，周圍嘅樹木都冇斷到，只有一啲火種喺地上蔓延，經歷咗十分鐘嘅打鬥，我攞住龍影棍嘅右手已經開始微微顫抖，而我嘅對手手上面嘅雷爪都開始若隱若現，好似隨時都會消散，我望住佢，腳用力一踏，向住佢衝前，就喺佢身前將棍橫掃出去，而佢亦都用雷爪向住我嘅龍影棍突進，就喺兩把武器相撞嗰一刻，大半個山頭都比電光照亮，佢手上嘅雷爪再唔係若隱若現，而係真正嘅消散，我手上嘅龍影棍亦都化為綠光消失，就喺呢個時候，我同佢對視咗一眼，喺佢嘅眼中我見到嘅竟然有惺惺相惜之意，而我同樣有呢個念頭

對望咗兩三秒，我同佢一齊攤咗喺地下大笑，過咗一陣，佢帶住少少好奇咁問我「係呢，呢度就係你講嗰個乜撚野鏡界呀？」

「係呀，喺呢度嘅打鬥唔會影響到現實嘅世界，而且仲會自己復原。」

佢望咗望周圍，果然啱啱蔓延緊嘅火種已經全部熄滅，而我地打鬥嘅痕跡亦開始慢慢消失。佢帶住好奇嘅目光視察周圍嘅環境，佢同我講「係喎，同你打撚咗咁耐都唔知你叫咩名。」

「你真係好撚爛口㗎喎，我叫黎子銘，叫我子銘得啦。」

「我叫南宮逸，求其叫聲啊逸就得啦！」講完啊逸就伸咗隻手出黎，我亦都伸咗隻手出去，喺兩隻手呃埋一齊嘅嗰一刻，我已經當咗佢係我朋友。

大浪西灣事件嘅一個星期之後嘅清晨，我起身伸咗個懶腰，諗住出去睇下有咩食，點知一出房門就見到有條友喺到搵緊野，咁我就問佢「呀逸生啊，你都喺我屋企住咗成個禮拜啦喎，你肯死翻出去未啊？」冇錯，喺我屋企搵緊野食嗰條友就係啊逸，嗰晚去完大浪西灣我就諗住翻屋企啦，點知條撚樣話冇屋住，想黎我屋企過晚夜，咁我心諗都係一晚姐，點知佢喺我屋企住咗成個禮拜，不過喺呢七日我終於了解到佢嘅背景，南宮家族，係香港隱世嘅四大家族之一，而南宮逸就係南宮家族嘅少爺，即係族長個仔，由於南宮家族已經五十年冇問過世事，所以仲係保存住以前嘅滅靈方法，連咩係鏡界都唔知，等我解釋完依家香港嘅情況，佢亦都知道依家香港嘅邪靈越黎越多，應該係香港越黎越多人跳樓嘅關係，我同佢喺噚日開咗間事務所，專門幫人做滅靈嘅生意，就係想幫輕下政府嘅壓力，不過講真嗰句，我真係冇錢洗先會搞啲咁嘅野。

講翻正題，就喺佢準備答我嘅時候，我嘅電話響起，而我地終於有第一單生意，「喂你好呢度係滅靈事務所請問有咩幫到你？」而電話嘅另一邊傳黎一把中年男人嘅聲音「呢度係咪幫人捉鬼㗎？」

「係，請問有咩幫到你？」

「我懷疑我屋企住咗隻鬼。」佢講野嘅聲音有輕微嘅顫抖，就好似見到啲咩好恐怖嘅事，就係咁，我約咗佢十二點喺天水圍嘅一間咖啡店入面詳談，其實主要都係要問清楚嗰價錢。

中午十二點正，我同啊逸踏入咖啡店嘅門口，就見到一個中年男人好頹咁坐咗喺凳度，我一見到就好肯定我地今次嘅委託人係佢，點解？因為只有長時間受到精神嘅折磨面色先會咁差，除咗你地俗稱嘅撞鬼之外好少有人會係咁嘅面色，我同啊逸行到過去坐低，就問佢「請問係咪陳生啊？」中年男人抬起頭望一望我地，就話「邊撚個陳生啊？我通咗兩晚頂好撚攰啊，你地咪撚嘈住我得唔得啊屌你！」

唉呢鋪真係柒撚到痺，咁撚樣都可以認咗人，望一望隔離，啊逸竟然喺度陰陰嘴笑，突然後面傳黎一把聲「你地係咪滅靈事務所嘅人啊？」我望一望後面，見到一個有一個男人企喺咖啡店嘅門口，個男人大約米67左右，樣貌就不過不失啦，我地就搵咗個位坐低，一坐低佢就捉住我隻手猛咁喺度叫我地救下佢，有個男人捉住你隻手你頂唔頂得順，我就頂唔順啦，我推開咗佢隻手，就話「先生你冷靜啲先，我唔係gay㗎，不如你講下你依家嘅情況啦。」

佢聽到之後都知自己太唐突，同我地say咗個sorry就講佢依家遇到嘅問題「係咁嘅，幾個禮拜之前我同我老婆同個女就搬咗去呢度附近嘅居屋，一開始都冇咩唔妥，但係呢幾日就好似成日都有啲野喺我地屋企，夜晚訓下訓下仲會有把男人聲喺出面喊，但係我出廳睇又咩都冇喎，直到噚日我老婆冇啦啦喺屋企暈低咗，醫生又話佢冇病冇痛，我先諗到係間屋嘅問題，咁啱又見到你地事務所嘅電話，就搵咗你地。」

聽到呢度我已經100%肯定喺佢屋企嘅係一隻邪靈，不過應該係呢幾個禮拜先出現嘅，如果唔係佢地一家根本唔會涯到幾日，可能喺隻邪靈入去嘅第二日已經全家死晒，不過就算隻邪靈唔算太強，都唔可以掉以輕心，就係咁，我同啊逸就去咗個男人屋企，佢地住嘅係廿四樓，唔怪得隻邪靈會入去佢地屋企，佢屋企，陰氣有啲太重，應該之前有人喺度過咗身，入到去屋企，濃濃嘅陰氣喺我眼中浮現，我叫咗個男人出門口等我地，畢竟滅靈呢啲野唔係好適合比普通人見到，等佢出咗門口我就叫咗"影"出黎。解釋幾句，我地滅靈師可以同善靈進行契約，當契約成功，善靈喺需要戰鬥嘅時候就會化做我地手中嘅武器，每一個善靈都只會跟一個主人，但係滅靈師就可以同時同幾個善靈進行契約，而善靈嗰日嘅心情都會影響武器嘅威力。講翻正題，叫咗我嘅契約善靈"影"出黎之後我就叫佢幫我搵隻邪靈出黎，雖然我可以感應到邪靈有冇出現，但係我仲未可以直接搵到邪靈出黎，唉，都係一句，學藝未精呀！

喺我鳩up嘅呢段時間，"影"已經搵到隻邪靈出黎，隻邪靈塊面好似比刀刮過咁，呢度一條痕嗰度一條痕，左手渣住把西瓜刀，睇佢陰氣嘅濃度，已經形成咗幾個禮拜，見到咁嘅情況，我已經發動咗鏡界將隻邪靈拖咗入去，喺身邊嘅"影"亦都化為綠光，我將隻手伸入綠光一呃，龍影棍已經出現喺我手中，不過今日"影"嘅心情好似唔好，棍身上面嘅龍紋淨係得一條，喺我隔離嘅啊逸亦都形成咗雷爪，我同啊逸踏入鏡界，就將滅靈師嘅氣勢提升到最高，對面就係邪靈，不過我心入面有啲擔心，得一條龍紋嘅龍影棍，究竟可唔可以對付到佢，不過諗起啊逸喺隔離，我個心都定翻少少，話晒都係隱世家族嘅人。突然邪靈嘅身影唔見咗，我同啊逸背對背，準備迎接跟住落黎嘅戰鬥...
未完待續

其實我都唔知叫咩故 因為我都係諗到乜就打乜 嗰故事會點發展其實我都未諗

準時完成任務 飲完酒嗰頭痛痛地 訓先啦

自己推一推

大概係靈異加小小玄幻

推一推

推

比少少意見你
一句唔好太長 太多逗號啦
睇極都睇唔完
分多啲段會好啲

係咪完左？